美國牛排價格飛漲 業者抱怨美國牛肉都賣給中國

美國牛排價格飛漲，業者抱怨美國牛肉都賣給中國
法國國際廣播電台

作者 舊金山特約記者 王山 發表時間 02-07-2017 更改時間 02-07-2017 發表時間 12:53

今年5月以來，美國市場上等牛肉價格飛漲，損及高級牛排館的營利，業者把此現象怪罪於特朗普政府今年5月與中國的新貿易協定，使得美國牛肉都賣給中國了。

據美聯社報道：過去一個月美國市場牛排批發價飛漲多達三成。美國農業部的資料顯示，今年5月全美各種牛肉每磅批發價為3.71美元，比一個月前的3.27元提高13%以上。牛肉採購商拉斐達說，與他往來的餐館現在牛肉進價提高大約兩成，價格較便宜的牛排需求便隨之增加。在多個州擁有14家餐館和酒吧的查理·帕爾默集團財務主管說，紐約市場受到的衝擊最嚴重。

報道說：在紐約曼哈頓中央公園南側的一家牛排館老闆帕沙瑞利表示，他們必須設法吸收增加的成本。這家館子帶骨肋眼牛排一份要價59元，年初每磅牛排進價10元，最近漲到大約13.5元，而帕沙瑞利手下幾家餐館每個月要買大約5萬磅牛肉，成本增加10多萬元。因此帕沙瑞利鼓勵服務生推銷麵食和雞肉，因為這些餐點雖然較便宜，利潤卻較高。

美國政府5月11日宣布：和中國政府達成一項內容廣泛的協議，中國政府同意擴大開放市場，允許包括美國牛肉在內的幾種產品進入中國。據悉，許多美國牛肉公司已為與中國的貿易做好準備，把產品囤積冷凍起來，導致目前市場供貨不足，牛排採購業者抱怨愛吃牛肉的美國人因此遭殃。

不過，農業部經濟學家韓恩有不同看法，他認為與中國的協定不致於這麼快就直接影響牛肉價格，目前餐館業者抱怨利潤縮水，主要是因為去年牛肉價格下跌使他們嘗到甜頭。

這家館子帶骨肋眼牛排一份要價59元，年初每磅牛排進價10元，最近漲到大約13.5元，
幾好賺，來貨價70幾，賣450

唔使燈油火爉咩無賺咁多架

廚房人工呢？ 仲有賺左要交3分1税

美國垃圾肥牛

american first????

咁咪係囉,剩係牛扒成本加左少少,其他都冇加,有咩好抱怨
香港果D租金一加就加一倍都係咁做啦

奇貨可居

美國啲牛排又平又好食
我識人去親美國唔出街食買牛排係屋企煮

搵達哥

前幾日經過上水屠房，見到好多牛牛一車車咁送入去，有好多隻流眼淚 佢地知就快俾人殺...真係好慘!
牛牛係有靈性，幫人耤田....請大家唔好食牛! 我都已經開始戒...

打邊爐D美國肥牛片好撚平

但係美國無賣肥牛片

扒

糧食危機

講毛利邊夠香港啲韓燒勁呀
五花肉來價十幾蚊
賣百幾蚊一碟(150g)

運番黃牛畀鬼佬食🐮🐂

美加牛都叫垃圾

可能食慣和牛

牛肉是其中一種致敏源，如流鼻水，皮膚痕癢，肚痾，便秘，關節痛，濕疹！

澳洲牛點睇？

大陸人食美國牛
香港人食五豐行貴牛

好多時係超級市場買舊牛重抵過係街市買
大舊過過佢，又平過佢